［耶撚入］究竟有咩令你哋信神都唔接受演化論？

明明演化論咁多有科學support 而耶教/其他教完全冇科學證明到 做乜仲會信

非耶 留名

我唔熟演化論，佢係點解釋第一個生命出現？同點樣可以從單細胞生物變到宜家人類咁有眼、耳、大腦、肝呢啲複雜器官系統？

1 因為信者可以得救，想上天堂
2 Pascal Wager logic, 信左冇蝕底的心理
3 得到心靈安慰
4 解決對死亡和痛苦的恐懼和焦慮
5 香港有大量教會學校，自細接受耶穌的教育
6 基督教的教育資源最豐富。香港唯一的有宗教背景大學，都是基督教。

解釋唔到。可能上帝創造，神導進化。
但神導進化論，都係地球45億年歷史。

這跟聖經的六日創造、6000年歷史觀、以及上帝創造各從其類，有所出入 / 衝突。

咁即係其他教都有可能啦

你問嘅問題係Biogenesis嘅範疇，唔係演化論
演化論只證明到過去同而家嘅生物會持續進行演化

未解釋到第一個生命係點嚟 但係證實到聖經所講嘅天主創造人呢樣嘢係唔成立 因為動物係演化出嚟，有共同ancestors （可參考tree of life）

Sorry, 因為我真係唔識
咁有無咩科學理論解釋呢一部分？

科學家推測地球以前嘅海水成分，然後成功用類似成分係模擬當年地球嘅環境下自發生成構成生物嘅基礎分子，雖然理論距離完整仲有好長一段路，但至少證明自發生成生命係有可能

其他宗教呢個terms好籠統，
咁你要具體講明邊個宗教先得 ？

其實演化論的說服力唔夠。

要聖經證偽，以子之矛，攻子之盾最好。
聖經非常詳細記錄了人類家譜，
由亞當至挪亞，挪亞至阿伯拉罕，阿伯拉罕至耶穌，前後相隔僅4000年。
挪亞至耶穌，更只有2500年。

即係由挪亞洪水事件，至現在2017年，前後僅4500年。但科學家推測係45億年，相差甚大。

而中國的黃帝（Yellow king）,都係公元前2600年，已經是洪水前年代？

創造加進化 就差唔多，缺一不可

始終太難想像由一d 元素進化到依一刻咁

其實科學都係迷信既一種 不過可信性高 因為predict到
而進化論只係個學說 無prediction
而科學最重要就係predictions 你解撚到天花亂墜都無撚用
又請問在座各位有幾多個係做過幾多實驗證實
咪又係人云亦云 咁咪又係迷信科學
所以話在座各位都係垃圾（包括我）
再者 其實兩者都無沖突 大把科學家信神
利申 無神論者

進化論係微生物上面已經睇到
由無抗性去到有抗性已經係種進化
好似係

其實我都係鳩up下
不過你果個例子對耶撚說服力就唔係好強

信神同信演化論冇衝突個喎

聖經中的「生」有其後代之意，不一定是指父子。如太1：8，「亞撒生約沙法」，亞撒其實是約沙法的太公，不是父親。

而神創世的七日，其實可以指七個時期，不一定指廿四小時。 天空星體在四天才被造，在之前就出現廿四小時的更替似乎不合理。

神創造世界
演化論係世界嘅一部份
信神都可以接受演化論姐
係某啲耶撚唔知點解死都要打壓科學

係呀
創世記仲話第一日(時期)就創造咗日同夜
但到第四日(時期)先創造其他星體(太陽)
實在太合理啦

而家係有啲教會講啲故事係違反晒演化論
E.g.信某啲神創造萬物 點會冇衝突？

第一時期是宇宙層面的描述，無地球又何來日夜？所以「有晚上，有早晨」係指有時間出現之意。創世紀第一章應該以詩歌的角度去理解，並非一定在描述物理現象。

創造出一套合適的物理定律，維持生物可以出現的條件，甚至指導演化的過程，一樣可以係「創造」。唔覺得創世同演化論有咩衝突。

老老實實 如果耶和華係真神嘅 佢一早可以令全部人都信佢啦 洗鬼你班耶撚喺度傳教咩。呢個世界跟本就冇神 一切都不過係一個個遇然建立出嚟

利申 9up

真係9up
你應該話呢個世界，唔係冇神，而係冇耶神

咁喺adam身上攞條骨嚟整eve呢個講法又點解釋

首先唔存在進化論，只有演化論
其實隨便搵個大學讀生物嘅都講得出演化論可以做到嘅prediction，不論係宏觀定分子層面
演化論唔係信仰，係實用科學，製藥上會用到

其實好可悲，演化論已經半個世紀都仲係比咁多人誤解為信仰
演化論係能登殿堂嘅theory，神創或神導論係連幼稚園都未入到嘅hypothesis
演化論係熱門科學，就好似手機開發一樣咁熱門，每個月都有幾廿篇論文刊登
相反神創論唧「論文」只會黎自山區嘅神學「大學」，刊登左係宗教「期刊」

嗱 我就無話演化論係信仰既
而你所講既prediction 有係有
但樓上討論緊演化成人 咁你既prediction 都要演化做大少少既野先至說服到耶撚
而神創論係科學咩？點比較

其實呢個可以理解為寓意式嘅講法，如果神要造女人，又洗乜要用肋骨呢？直接造咪得。

聖經話係就係啦，你反駁即係敵基督

我反而想知神設計左每一個人
咁每一個人被設計嘅目的係唔係都係一樣?
究竟我地嘅目的係乜野?
完成目的之後我地就冇用可以去結束生命?

神創論連科學都唔係，但係值得泊埋去演化論一齊討論？剩係呢點已經匪夷所思
就算演化論說服唔到一個人，個個人都唔應該相信另一個無說服力嘅假設
神創或神導論唔單止無任何證據支持，而且係對世界嘅理解上完全幫唔到手，反而係增加問題
相信左神創同神導論之後呢？然後就沒有然後了
好聽啲叫乜乜論，其實只係訴諸無知
當你係眨眼前後見到一個走動緊嘅人位置變左，你好自然會認為眨眼之間個個人係以眨眼前嘅速度抵達眨眼後所見嘅位置
你唔會認為個個人其實突然加左速環繞左世界七周，因為解釋一件事時總會從簡單開始
同樣地科學上要解釋一個現象都會從簡開始，引入神嘅慨念唔單止對事情無幫助，反而增加左一大堆問題，導致下一步就要解釋神，神嘅起源，神嘅全能嘅本質
如果以神無法被理解作結，唔單止無理解到神，連原來研究嘅現象都無解釋到，即係無做到任何事

進化論 單細胞係點黎其實就係好簡單
你當係個盒到放左一堆lego 然黎不停搖個盒
最終合埋一舊有意義嘅野
個機率低過連中六合彩
但係唔係0 只要有時間最終就一定會中

而第一粒粒子點黎？高次元生物掛
下位次元不可能直接幹涉到高位次元
亦即係你隻game個角色唔可能殺死你

但只係知道一定唔會係耶家父子

同事實不符嘅就係寓意
事實相符就係預言
不過都無咩可以當係預言架啦
因為好撚多野都係同現實唔撚同架
咁可能白雪公主都係神
七個小矮人係寓意七情六慾
巫婆代表人性嘅陰暗面
白雪公主復活就因為佢係神

同埋創世紀寫「有晚上，有早晨」之前
寫明佢創造咗光，稱之為早上
黑暗，稱之為晚上
但地球太陽都未有
就話咩光就係早上，黑就係夜晚
我覺得如果呢度係用嚟比喻創造咗時間嘅話
呢個係一個好差嘅比喻
要勉強為一個唔合理嘅野解釋其實唔難
但係真實嘅野係唔洗加入個人嘅解釋都已經合理

你一開頭講得幾好 但中間就
你講緊既係無限時間姐
你估十億年好長啦已經
你咁講 你成個人無端端瞬移有可能嫁
個機會率係幾億粒零係頭姐可能
最終都可能發生嫁

你又係 初初都幾合理中間又⋯
佢話有光係朝早有咩問題
宇宙一開波係有光先至有太陽

而你講高次元生物其實都唔係好耶撚好多
大家睇太多電影先會覺得係我地之上既野係相似於地球入面既任何一樣野

Btw 要解釋點解演化論咁低機率都會發生：
地球唔係因為特別所以有人類
而係因為有人類先特別
道理就等同六合彩
頭獎機率咁低 但期期都有人中 （雖然唔係你）
你自己諗下點解

寓意咗啲咩？

我係想講
神第一日創造咗光，並稱之為早上
黑暗稱之為晚上
所以喺聖經入面”光”同”早晚”係同一時間創造
但嗰陣仲未有地球同太陽
咁姐係成個宇宙被創造之前已經有日頭同夜晚?
但事實係跟邏輯要創造咗太陽同地球
先有日與夜
因為日同夜只係地球同太陽之間嘅關係
不過寫聖經嘅時期
啲人對宇宙都無概念
先會跟住當時嘅認知作到呢個唔合理嘅故事

我信
覺得兩樣冇衝突
Evolution is the what and how
God is the why

Big Bang 都係 theory 啫
有可能係啱
都有可能係錯

其實呢個解釋得比創造論更差
我篇拙文
其實138億年時間，冇你想像中咁長

基因的複雜性好勁
所以應該係其他因素帶動演化
上帝不會擲骰子仍然正確

咁你最多都係有神論
但唔係信基督
因為聖經話係上帝創造人類
而演化論係講人由其他生物演化出嚟

Semantics 啫
話夏娃係男人嘅肋骨嚟
其實可能係條短咗嘅 Y chromosome etc

Intelligent design 都係一個唔係好科學嘅 theory
我唔係全信
但覺得唔一定有衝突
如果 the law of physics 係神造
所以within law of physics 嘅嘢都算係佢造嘅一部份

其實講咁耐，的確係否認唔到有創世神，但唔會耶教個個，成本聖經有太多唔合理or矛盾位，就算講話俾當時民智低嘅人睇都講唔通

演化論唔係用黎信，就算中文寫法一樣，科學理論係令人信服，宗教只係信仰
如果你要用對神嘅信黎看待演化論，就唔好自稱相信演化論，你無理解到佢嘅任何事，係唔會信服，唔好拉低演化論嘅層次
如果你要用對演化論嘅信黎看待神，就請你一視同仁，要求神論提出證據，唔好擅自拉高神論嘅層次

利申耶，但信信地進化，但與其話進化，我覺得叫演變好似啱d,so far 都未聽過有d 進化緊既品種做proof, 但身體上就好多特徵係有演變既証明

同埋都可以係同創造論冇衝突

咁人係直接做出嚟定演變成

Evolution 係個過程啫
由細胞乜乜乜都好

但我點解唔可以信呢個係神造人嘅方法？
就算係 evolution 都祇係一個 theory
個個科學家都認同同一個版本？
又又乜實質證據提咗出嚟證實咗就唔再叫 theory 啦
Christianity 都好多派系
對聖經嗰 interpretation 都未必一樣
我覺得冇衝突又有乜問題？

你造舊麵包出嚟一開始就麵包樣咩
即係有人話你知麵包有麵包有水有蛋發酵㓥焗出嚟
另一個話麵包係麵包師傅造
兩者冇衝突啫

我唔知，但我信係做出黎。
當然可以同意唔同意，反正都唔會有絕對証據，
不過做完出黎仍然有演化進化既可能性同空間咁解。

呢個好易駁
因為自由意志已經給予左人類「不相信有神」既自由
聖經入面大撚把呢啲章節
利申：經常拎聖經章節絆倒走黎向我傳教既無神論者

兩樣野無衝突唔代表兩樣野有相同嘅層次，如果兩個層次差距咁大嘅說法係可以係你心中被平等地相信的話，咁意味住你要不是迷信就係自欺欺人

都可以係我做a,a 再演變成a.1,再變a.2...so on
anyway 只係想帶出創造同演化唔係絕對對立，睇點define 同timeline 點睇

我當然有我傾向or 比例啦，都冇話相同層次，你講緊第二樣嘢黎既

你分清乜叫 theory 乜叫 law 未

耶
留名學野

如果你嘅“點解唔可以信”入面嘅信係指信仰，你可以信仰任何事
但如果係指科學嘅信服，任何未有證據支持嘅hypothesis都不應被相信
仲有theory係無法被證實
科學上係無真理，只有theory，再多嘅證據都只會穩固一個theory嘅基礎
越多證據個個theory就算值得被相信，但唔代表theory一定無錯
theory永遠有被推翻嘅可能性，亦都係科學嘅價值所在
聖經係科學上唔係一個有效證據，佢只係一部書，佢可以inspire科學家，但唔可以證明一個現象
直到目前為至神論依然只係無證據嘅hypothesis

其實進化論同創造論完全係兩樣截然相反既觀點黎
創造論既理論完完全全咁推翻左進化論既真實性
如果真係耶既話 建議可以上網搵吓多啲資料
其實有好多所謂進化論既科學證據都已經被推斷為錯謬 網上亦都有唔少著名科學家證明創造論既著作
建議有時間既話可以睇吓

theory可以被命名為law，但theory永遠唔會係law
law要求無限嘅證據支持佢

進化論係耶撚創造嘅偽科學黎，係自製嘅稻草人，耶撚好鐘意用呢啲陰招
如果你真係耶，想探求真理，去搵一本受到認可嘅書學下真正嘅演化論

耶和華救世人洗你教？

Law of physics
Newton’s laws 係咪 theory

當然係theory
無人有能力宣言Newton’s laws係世界真理，只有無限嘅證據可以

咁你係 信 atheism agnosticism 定乜

atheism本身就近agnosticism
無神論者係錯譯，atheism本身並無否定神嘅可能性，佢地只主張無理由去相信神，youtube都已經好多atheism有解釋過
我係atheism

咁如果我無接觸過基督教就死撚咗，死咗會唔會因為唔信耶穌而落地獄
利申：經常拎聖經章節絆倒on9耶撚

呢個都好易駁
唔信神就要落地獄，咁唔叫比左自由
神只係一個失敗嘅創造者，造出左不符期望嘅產品後丟爛佢地黎發泄

呢個我好撚認同
亦都係其中一個我覺得好反智既地方
舊約實在太鳩多「你唔信我係度？你仆街啦我顯神威阿而家，食屎啦你班垃圾」

咪有段章節講耶穌死左之後落地獄見到啲偉人因為佢地無機會接觸耶教所以要落
我心諗，嘩個度應該好多人下
你班猶大種歷史邊有四大古文明咁長

話神創嗰班
神又係點嚟？

因為pi食左阿媽條屍呢個事實太殘忍 所以佢選擇相信係有食人島 佢相信只係一隻兇猛嘅老虎而唔係自己嘅獸性 大家都只係揀一個說服到自己作為寄託嘅說法

神咪一切既開端
無佢跟本無呢個世界
完

即係神係就咁爆出嚟？

你可以話係咁
但理論上應該話，自開始已經存在
永遠唔可以追問到係佢之前到底有啲咩
答案係連一片虛無都唔係
係一個"未定義"，好似0除0咁

咁點解人可以問我地呢個世界之前係啲咩？

啲人問你信乜啫 好似 I think therefore I am 咁就變哲學題

又係呢d科學係高級迷信

然後聲稱「進化論」沒有預測能力

既然都係創造 咁點解要造啲唔知幾多億萬年後先進化到同自己差唔多樣嘅嘢 單純因為自己想像唔到就去否定理論 未免對做研究嘅科學家太不敬

點解大家都假定左真神係耶神尼討論

飛天意粉神

其實宜家好多耶教都信進化論 耶教中學bio都係教進化論
係走火入魔嗰啲 先會深信神創造世界

認真討論，我之前睇過個報導話已經有人推翻左進化論。話搵到隻雙細胞係無可能由單細胞進化而成。所以想問依加仲有乜理論係岩

其實信耶教點解唔可以信進化論？
利申 信耶教 亦相信有進化論

龍門任你擺，龜頭出界

六日創造係好古時既字面釋經手法，當年既以色列民族根本唔會咁樣用創世記做科學論證世界起源

個個人都有自己既世界觀
點解要迫人地信你果套呢？

其實我講得好清楚
你班撚樣咪又係人云亦云
得個信字 咁科學都唔叫高級迷信？

真心唔明點解以前中學Bio老師會信教

其實耶教已經接受左演化論

根本創世紀重點唔係講創世起源既科學書，而係講緊寓言故事
所以耶膠唔好再當創世紀科學書睇啦，多d查下經睇下作者想講咩啦

如果只要自己無重覆過個實驗就被稱之為人云亦云，咁世上大部分學者都係人云亦云
每個人都有限定時間，如果一份論文有準確記載實驗過程與結果以及來源係有誠信嘅學者，一般讀者都唔會再花時間驗證佢嘅結果，除非佢有需要
加上期刊本身有編輯，同埋每一份論文刊登前要搵相同領域嘅具資歷學者互相審核

一個學者睇完演化論嘅書後相信演化論，唔係因為部書係證據，而係因為本書提出左證據，而且證據都有標示來源及可被追蹤

係呀 所以咪話科學都係信仰 只不過可信性好高
而且科學都唔一定岩
咁你又當佢岩 咁都唔叫信仰
叫真理？
利申：信科學

我又想問 如果有人唔識果樣野
又信既話 唔係信仰係咩

誠信

想問問你點睇大學研究院嘅風氣？
最近 retraction rate on the rise
之前哈佛啲教授又收錢做假研究
大學教授升遷係睇 r 到幾多funding
論文係睇 impact factor
所以越來越有 incentive 受商界影響
或者揀啲有議題性嘅嘢做研究

同埋 未經科學證實嘅嘢 係唔科學定迷信定好似冇啲人講到係假同錯咁

好奇想知有乜 repeatable 實驗做過支持 Big Bang theory?

雖然唔係太關事，但分享一下

Miller-Urey experiment，一個模擬地球遠古時期將無機物變有機物嘅實驗

有可觀測嘅現象支持
1. Cosmic background radiation
2. Universe expansion

Btw 你同耶撚講科學真係笑大人個口
本聖經錯漏百出
靜係自相矛盾既位都唔少啦
咁佢地都覺得無問題囉
重講乜春科學 加減數都未計好啦

但我比較想聽下d耶撚科學教授點講
尤其是物理生物

係信仰啊，所以我咪話唔理解演化論就唔會自稱信演化論
當然唔係要求理解全部，但至少要搞清自己相信一件事嘅理由

社會垃圾

點會有學者用信仰嘅信黎看待科學架......

我認同你部分講嘅野，我都唔鐘意目前嘅學術風氣，但係你講嘅野唔會改變目前嘅學術界依然係最具有誠信嘅知識來源，定還是你知道其他更好嘅來源？

未經科學證實嘅野即係唔清楚或者唔知道
唔科學意思係研究方式無遵從正確嘅科學系統
迷信意思係無理由或以錯誤或混亂嘅理由去相信一件事
假同錯係對一個有明確定義嘅題目上作測試得出錯嘅結果

應該係由病毒發展出嚟，因為病毒好似係介乎生物同非生物之間嘅物體

據英國媒體2010年12月27日報導，以色列考古學家10年前在該國一個洞穴中發現了距今約40萬年的數顆現代人的牙齒化石和其他遺蹟。近日才敢宣佈這是迄今為止發現的最早的此類遺蹟，這對人類史和考古學都有非比尋常的意義。

由於人類進化論的祖師爺是達爾文，而這個發現與達爾文完全相佐，所以儘管特拉維夫大學的考古學家阿維．戈福爾教授和拉恩．巴爾卡伊博士2000年在以色列中部格什姆山洞中就發現了這些牙齒化石，但也沒敢公佈，而是把它作為重點課題默默研究。

據說，這些牙齒化石形狀大小均和現代人的牙齒極為類似。經過X光和斷層掃描測定，它們距今約40萬年，是目前世界上已知年代最早的現代人化石。除此以外，考古學家們還發現了人類打磨過的石刀石斧以及火石等人類活動遺蹟。可以推測，當時的人類就已經有製作並使用石制工具、人工取火的能力，並且還從事打獵和採礦活動。
此前，在非洲找到的現代人化石有20萬年曆史。於是就有人說現代人起源於非洲。就算是起源於非洲，也推翻了達爾文的「人是猴子變的」說法。 可問題在於今天在以色列發現了人化石距今40萬年，人類又要起源於「以色列？」

唔好講創造論先 其實根本進化論只係一個論 冇人敢話係一個fact 因為過左咁L耐 科技都進步好多 都冇人搵到prove到 早排更有一班科學家聯署反對進化論
但d教課書就講到似prove左咁 個個都以為係真 信到十足

又黎

其實微演化論相對黎講可信性高d.

有d雀仔係唔同既地方上面生活,為了適應當地既氣候或者環境, 身體特徵會有稍微演變. 有d地方係比較多果實,有d地方多d蟲,為咗應嗰度既食物環境 同一種雀既喙可能會喺唔同地方演化成尖d長d,或者扁d。 但係佢哋都係同一種雀。

其實人類都有相似既情況，靠近兩極既人既身體比較耐寒，靠近赤道既比較冇咁怕熱。呢兩種住喺唔同地區既人係膚色、身材，同埋四肢功能上都有差異。住喺高山上同埋平地上既人其實都有類似既情況 但呢d其實基本上都係人類為適應而作出既演化

搵到個現代人牙齒 點樣違反演化論？
你篇文邊度搵返黎
仲有 邊個中學老師教你叫進化論

人類由猴子來 聽到真係震驚13億人

耶穌死前都講過呢個世界根本就沒有神
唔知班教徒仲信嚟做乜

科學有可否證性，懷疑係科學核心，邊有人講信定唔信咁on9
科學係公開同毫無神秘性可言
人人都可以建立同推翻科學論說
只要有足夠同真實證據
呢樣野耶撚係永遠唔會明

耶撚：「科學都係一種信仰」

神創造第一個人 咁第一個神點嚟

唔會，只有完整聽過福音而拒絕神嘅人先會落地獄
例如非洲土著/夭折嘅嬰兒都唔會落。
利申 耶

即係未聽過完整福音就上天堂？

以我嘅理解係，但都可能會有錯。
點先叫完整或者聽過基督教但拒絕去繼續認識又點計
比較肯定嘅係如果你聽過完整福音但拒絕接受嘅話都幾大機會落地獄
其實冇基督徒可以100%正確咁答到你
始終做決定嘅唔係我地

動物上唔上得天堂?
東正教/猶太教/新教/伊斯蘭教/印度教又得唔得?

同耶撚邊有得講道理

基督教入面動物同人最大嘅分別就係冇靈魂，上天堂嘅係我地嘅靈魂，而唔係肉體，所以理論上動物係唔會上天堂。
基督教嘅嘅角度黎睇，所有信奉其他宗教嘅人都唔會上天堂

咩人先有靈魂？人猿有冇？尼安德特人有冇？伊達圖亞智人有冇？弱智嘅人類有冇？
如果有個穆斯林未聽過完整福音呢？
新教、羅馬天主教、希臘正教邊個先可以上天堂？

所有人類都有靈魂。你條問題個前設應該係進化/演化論？坦白講我對呢方面認識唔多，唔夠膽亂咁答你，係到講聲唔好意思 創造論同進化/演化論都係一個好大爭議，想請教一下其實科學家係點推算啲骨/物品係幾多年前出現
另外以我理解係只要你認自己有罪，相信耶穌釘十字架替你受苦另到你嘅罪得到赦免，就可以上天堂，任何人都可以選擇接受或者拒絕呢個救恩。只不過其他宗教信嘅野唔同，令到佢地fulfil唔到呢個唯一嘅要求。如果有錯請指證

其實唔關信唔信神事
根本成個hypothesis就未被完全證實
由人猿去人既過渡物種 到而家都仲未確實搵到

成班on9
係人都知係飛天意大利粉神創造世界啦

碳14鑑定

我諗香港大多數人信教，都係一種精神寄托而然。應該無咩人真係信有上帝做人吧。

頭先上網睇左少少資料，碳14可以鑑定到嘅年份2最多係去到8萬年，而且年代越遠誤差越大。雖然有用千年古樹去做校準，但準確計算到嘅年份都係以千年計。
而且C14鑑定有個前設係佢同C12嘅比例由始至終都冇改變(1/1000000000000)，如果C14嘅係大氣入面嘅含量有改變過，呢個鑑定嘅誤差會非常之大甚至唔可信。
參考翻舊約聖經以色列人出埃及去到迦南地，發現當地嘅果實係好巨型，而且嗰到嘅人都係好高大，加上聖經記載以色列人嘅壽命係比現代嘅人長，最老可以去到幾百歲。有理由相信當時嘅大氣層嘅氣體同粒子同依家係有所出入，我唔夠膽話C14鑑定係錯，但的確有佢嘅不確定性係到。
同埋上面話搵到40萬年前嘅牙，究竟呢個年份又可唔可信呢？雖然加速器質譜儀係一個比較準確嘅方法，但都係base on上面所講嘅前設。

其實演化論已經冇乜爭議性，只係有啲細節位要再發展下
科學家冇咁蠢，佢date好舊嘅化石唔係用carbon 14
係用其他radioisotope嚟date個岩層
而且年代係咩都唔重要，重要嘅係呢班曾經存在嘅人屬生物到底上唔上得天堂

或者你可以睇下上面兩條link，科學家所用嘅方法都係有佢嘅前設係到，令到估算嘅準確性存疑。

另外頭先見到有個講法係，巴打所提到嘅尼安德特人同伊達圖亞智人係大洪水嘅時候就減絕左。我大膽少少用呢個黎做前設，聖經記載當時嘅時代只有挪亞一家八口係上帝所講嘅義人，喚然之其他嘅人自然唔能夠上天堂，因為佢地犯左罪。

我自己對呢方面認識真係唔深，不過依家幾有興趣了解多啲，如果有咩理解錯左麻煩指證一下

其實唔同解經家都有唔同嘅interpretation，冇人可以100%肯定自己嘅理解係啱。用基督徒嘅角度/字眼黎講，人類嘅知識係唔足夠去理解神所做嘅野，而且部分聖經所提到嘅事係超出人類對科學嘅認知。

我建議你唔好睇呢啲奇怪網站，睇下啲academic peer-reviewed journal，同比較理解到科學界嘅觀點
而且好多時候所謂誤差都係幾個percent，唔會影響大局

你嘅意思係咪挪亞之前所有人都冇得上天堂？所有人都係壞人？

上帝話得咪得，唔得咪唔得囉
根本上帝就係暴君 亦係完美咁演譯左勝者為王依個道理，如果路西法係反上帝果時打贏左，上帝仲係咪上帝？

Darwin 本身就係神學家。讀左幾年神學。後來轉行做左生物學家，寫左本《物種起源》

呢啲網站奇怪嘅地方係？我都係求其google search
巴打有冇網站推介下 真心想了解多啲，至少喺人嘅認知範圍之內可以盡量有更多認識。

我嘅理解係挪亞同時代嘅都冇得上天堂，咁之前有幾多年歴史有冇人上天堂就冇好詳細嘅記載

係嘅話只要耶撚唔傳福音
咪咁先可以最多人上天堂囉
傳福音等於跣人一鑊？

我聽嘅版本係
如果個人係好人但佢唔信耶穌
佢會去個冇咁痛苦嘅地獄

我嘅意思係，你要反駁dating method應該用啲可靠嘅source，最少都用google scholar搵下
而且個重點唔喺度
我只係想問 其他人屬有冇靈魂，又有冇得上天堂？同人類比，佢地有咩分別令佢地上唔到天堂？
你個靈魂論好大漏洞

我唔係想反駁，純粹係想認識多啲，大家討論下
你個問題其實上面已經答左，所有人類都有靈魂，而你所講嘅人屬係咪大洪水前所講嘅人類係值得考究。如果係嘅話，根據記載，佢地有得上天堂，只係因為犯左罪令到最後上唔到，佢地同我地一樣都係人類。

神導進化論

好似係，
信者得救。
聽左福音而不信者不得救，要下地獄
未聽福音者，睇佢係咪好人好姐。係好人就上天堂。壞人下地獄。